古埃及

古埃及是位於非洲東北部尼羅河中下游地區的一段時間跨度近3000年的古代文明，開始於公元前32世紀左右時美尼斯統一上下埃及建立第一王朝，終止於公元前343年波斯再次征服埃及。雖然之後古埃及文化還有少量延續，但到公元以後的時代，古埃及已經徹底被異族文明所取代。在連象形文字也被人們遺忘後，古代史前社會留給後人的是宏偉的建築與無數謎團。1798年，拿破崙遠征埃及，發現羅塞塔石碑，1822年法國學者商博良解讀象形文字成功，埃及學才誕生，古埃及文明才重見天日。直到今日都還不斷被挖掘出來。

英文

Ancient Egypt was a civilization of ancient North Africa, concentrated along the lower reaches of the Nile River, situated in the place that is now the country Egypt. Ancient Egyptian civilization followed prehistoric Egypt and coalesced around 3100 BC (according to conventional Egyptian chronology) with the political unification of Upper and Lower Egypt under Menes (often identified with Narmer).The history of ancient Egypt occurred as a series of stable kingdoms, separated by periods of relative instability known as Intermediate Periods: the Old Kingdom of the Early Bronze Age, the Middle Kingdom of the Middle Bronze Age and the New Kingdom of the Late Bronze Age.

原來你識打中文